# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-04-12 21:27+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: articles/admin.py:51
msgid "Supports searching by article ID, title, abstract, author and category"
msgstr "支持按文章ID、标题、摘要、作者和分类搜索"

#: articles/admin.py:81 articles/admin.py:117 articles/models.py:49
msgid "Authors"
msgstr "作者"

#: articles/admin.py:86 articles/models.py:61
msgid "Categories"
msgstr "类别"

#: articles/admin.py:93 articles/models.py:73
msgid "Links"
msgstr "链接"

#: articles/admin.py:106
#, python-brace-format
msgid "Modified the translation of article {obj.entry_id}"
msgstr "修改了文章 {obj.entry_id} 的翻译"

#: articles/admin.py:114 articles/templates/articles/base.html:83
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: articles/admin.py:120 articles/templates/abs/labs_tabs.html:9
#: articles/templates/articles/base.html:85
#: articles/templates/articles/catchup.html:77
#: articles/templates/list/all.html:26 articles/templates/list/month.html:19
#: articles/templates/list/new.html:38 articles/templates/list/recent.html:35
#: articles/templates/list/year.html:19
msgid "Abstract"
msgstr "摘要"

#: articles/admin.py:123
msgid "Comment"
msgstr "评论"

#: articles/admin.py:126
msgid "Journal Ref"
msgstr "期刊参考"

#: articles/admin.py:129 articles/models.py:60
msgid "Category"
msgstr "类别"

#: articles/admin.py:132 articles/models.py:72
msgid "Link"
msgstr "链接"

#: articles/admin.py:135
msgid "Dates"
msgstr "日期"

#: articles/admin.py:138
msgid "Validation"
msgstr "验证"

#: articles/controllers/archive_page/__init__.py:120
#: articles/controllers/archive_page/by_month_form.py:10
msgid "01 (Jan)"
msgstr "01 (1月)"

#: articles/controllers/archive_page/__init__.py:121
#: articles/controllers/archive_page/by_month_form.py:11
msgid "02 (Feb)"
msgstr "02 (2月)"

#: articles/controllers/archive_page/__init__.py:122
#: articles/controllers/archive_page/by_month_form.py:12
msgid "03 (Mar)"
msgstr "03 (3月)"

#: articles/controllers/archive_page/__init__.py:123
#: articles/controllers/archive_page/by_month_form.py:13
msgid "04 (Apr)"
msgstr "04 (4月)"

#: articles/controllers/archive_page/__init__.py:124
#: articles/controllers/archive_page/by_month_form.py:14
msgid "05 (May)"
msgstr "05 (5月)"

#: articles/controllers/archive_page/__init__.py:125
#: articles/controllers/archive_page/by_month_form.py:15
msgid "06 (Jun)"
msgstr "06 (6月)"

#: articles/controllers/archive_page/__init__.py:126
#: articles/controllers/archive_page/by_month_form.py:16
msgid "07 (Jul)"
msgstr "07 (7月)"

#: articles/controllers/archive_page/__init__.py:127
#: articles/controllers/archive_page/by_month_form.py:17
msgid "08 (Aug)"
msgstr "08 (8月)"

#: articles/controllers/archive_page/__init__.py:128
#: articles/controllers/archive_page/by_month_form.py:18
msgid "09 (Sep)"
msgstr "09 (9月)"

#: articles/controllers/archive_page/__init__.py:129
#: articles/controllers/archive_page/by_month_form.py:19
msgid "10 (Oct)"
msgstr "10 (10月)"

#: articles/controllers/archive_page/__init__.py:130
#: articles/controllers/archive_page/by_month_form.py:20
msgid "11 (Nov)"
msgstr "11 (11月)"

#: articles/controllers/archive_page/__init__.py:131
#: articles/controllers/archive_page/by_month_form.py:21
msgid "12 (Dec)"
msgstr "12 (12月)"

#: articles/controllers/archive_page/by_month_form.py:9
msgid "all months"
msgstr "所有月份"

# Start of Selection
#: articles/controllers/catchup_page.py:538
#: articles/controllers/catchup_page.py:542
#: articles/controllers/list_page/__init__.py:524
#: articles/controllers/list_page/__init__.py:530
msgid "New submissions"
msgstr "新提交"

#: articles/controllers/catchup_page.py:550
#: articles/controllers/catchup_page.py:552
#: articles/controllers/list_page/__init__.py:537
#: articles/controllers/list_page/__init__.py:543
msgid "Cross-lists"
msgstr "交叉列表"

# Start of Selection
#: articles/controllers/catchup_page.py:562
#: articles/controllers/catchup_page.py:564
#: articles/controllers/list_page/__init__.py:549
#: articles/controllers/list_page/__init__.py:555
msgid "Replacements"
msgstr "替换"

#: articles/controllers/list_page/__init__.py:648
msgid "New submissions "
msgstr "新提交 "

#: articles/controllers/list_page/__init__.py:658
msgid "Cross submissions "
msgstr "交叉提交 "

#: articles/controllers/list_page/__init__.py:668
msgid "Replacement submissions "
msgstr "替换提交 "

#: articles/models.py:5
msgid "Source Archive"
msgstr "文档源"

#: articles/models.py:6
msgid "Entry ID"
msgstr "条目编号"

#: articles/models.py:7
msgid "Entry Version"
msgstr "条目版本"

#: articles/models.py:8
msgid "English Title"
msgstr "英文标题"

#: articles/models.py:9
msgid "Chinese Title"
msgstr "中文标题"

#: articles/models.py:10
msgid "English Abstract"
msgstr "英文摘要"

#: articles/models.py:11
msgid "Chinese Abstract"
msgstr "中文摘要"

#: articles/models.py:12
msgid "Article Published Date"
msgstr "文章发布日期"

#: articles/models.py:13
msgid "Article Updated Date"
msgstr "文章更新日期"

#: articles/models.py:14
msgid "English Comment"
msgstr "英文评论"

#: articles/models.py:15
msgid "Chiness Comment"
msgstr "中文评论"

#: articles/models.py:16
msgid "English Journal Ref"
msgstr "英文期刊参考"

#: articles/models.py:17
msgid "Chinses Journal Ref"
msgstr "中文期刊参考"

#: articles/models.py:18
msgid "DOI"
msgstr "DOI"

#: articles/models.py:19
msgid "Primary Category"
msgstr "主要类别"

#: articles/models.py:20
msgid "Created at"
msgstr "创建于"

#: articles/models.py:21
msgid "Updated at"
msgstr "更新于"

#: articles/models.py:22
msgid "Translation Validated"
msgstr "翻译验证"

#: articles/models.py:26
msgid "Article"
msgstr "文章"

#: articles/models.py:27
msgid "Articles"
msgstr "文章"

#: articles/models.py:44 articles/models.py:56
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: articles/models.py:48 articles/templates/abs/labs_tabs.html:337
#: articles/templates/articles/base.html:84
msgid "Author"
msgstr "作者"

#: articles/models.py:68
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: articles/templates/abs/abs.html:11
msgid "Abstract page for arXiv paper"
msgstr "arXiv 论文的摘要页面"

#: articles/templates/abs/abs.html:50
#, python-format
msgid ""
"A newer version of this paper has been withdrawn by "
"%(higher_version_withdrawn_submitter)s"
msgstr "此论文的更新版本已被 %(higher_version_withdrawn_submitter)s 撤回"

#: articles/templates/abs/abs.html:52
msgid "A newer version of this paper has been withdrawn"
msgstr "此论文的更新版本已被撤回"

#: articles/templates/abs/abs.html:55 articles/templates/abs/abs.html:69
#: articles/templates/abs/abs.html:213 articles/templates/abs/abs.html:244
msgid "Focus to learn more"
msgstr "聚焦以了解更多"

#: articles/templates/abs/abs.html:60 articles/templates/abs/abs.html:74
msgid "Older arxiv papers may lack submitter name"
msgstr "较旧的 arXiv 论文可能缺少提交者姓名"

#: articles/templates/abs/abs.html:64
#, python-format
msgid "This paper has been withdrawn by %(abs_meta.submitter.name)s"
msgstr "此论文已被 %(abs_meta.submitter.name)s 撤回"

#: articles/templates/abs/abs.html:66
msgid "This paper has been withdrawn"
msgstr "此论文已被撤回"

#: articles/templates/abs/abs.html:80
msgid "Submitted on"
msgstr "提交于"

#: articles/templates/abs/abs.html:81
msgid "this version"
msgstr "此版本"

#: articles/templates/abs/abs.html:84
msgid ", revised"
msgstr "，修订后的"

#: articles/templates/abs/abs.html:84 articles/templates/abs/abs.html:89
msgid "this version,"
msgstr "此版本，"

#: articles/templates/abs/abs.html:87
msgid ","
msgstr "，"

#: articles/templates/abs/abs.html:87
msgid "latest version"
msgstr "最新版本"

#: articles/templates/abs/abs.html:89
msgid ", last revised"
msgstr "，最后修订"

#: articles/templates/abs/abs.html:91 articles/templates/abs/abs.html:95
#: articles/templates/articles/catchup.html:92
#: articles/templates/articles/catchup.html:96
#: articles/templates/list/all.html:41 articles/templates/list/all.html:45
#: articles/templates/list/month.html:34 articles/templates/list/month.html:38
#: articles/templates/list/new.html:53 articles/templates/list/new.html:57
#: articles/templates/list/recent.html:50
#: articles/templates/list/recent.html:54 articles/templates/list/year.html:34
#: articles/templates/list/year.html:38
msgid "Title:"
msgstr "标题："

#: articles/templates/abs/abs.html:122 articles/templates/abs/abs.html:127
#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:12
msgid "Abstract:"
msgstr "摘要："

#: articles/templates/abs/abs.html:152
#: articles/templates/articles/catchup.html:118
#: articles/templates/list/all.html:67 articles/templates/list/month.html:60
#: articles/templates/list/new.html:79 articles/templates/list/recent.html:76
#: articles/templates/list/year.html:60
msgid "Comments:"
msgstr "评论："

#: articles/templates/abs/abs.html:157
#: articles/templates/articles/catchup.html:129
#: articles/templates/list/all.html:78 articles/templates/list/month.html:71
#: articles/templates/list/new.html:90 articles/templates/list/recent.html:87
#: articles/templates/list/year.html:71
msgid "Subjects:"
msgstr "主题："

#: articles/templates/abs/abs.html:165
msgid "Mathematical Subject Classification"
msgstr "数学主题分类"

#: articles/templates/abs/abs.html:165 articles/templates/abs/abs.html:171
msgid "classes:"
msgstr "类："

#: articles/templates/abs/abs.html:171
msgid "Association of Computing Machinery Classification"
msgstr "计算机学会分类"

#: articles/templates/abs/abs.html:178
msgid "Report number:"
msgstr "报告编号："

#: articles/templates/abs/abs.html:183
msgid "Cite as:"
msgstr "引用方式："

#: articles/templates/abs/abs.html:196
#: articles/templates/articles/base.html:164
#: articles/templates/articles/cn_pdf_preview.html:33
#: articles/templates/articles/format.html:109
#: articles/templates/articles/no_cn_pdf.html:23
msgid "or"
msgstr "或者"

#: articles/templates/abs/abs.html:203
msgid "for this version"
msgstr "对于此版本"

#: articles/templates/abs/abs.html:219
msgid "arXiv-issued DOI via DataCite"
msgstr "通过 DataCite 发表的 arXiv DOI"

#: articles/templates/abs/abs.html:221
msgid "arXiv-issued DOI via DataCite (pending registration)"
msgstr "通过 DataCite 发表的 arXiv DOI（待注册）"

#: articles/templates/abs/abs.html:229
msgid "Journal reference:"
msgstr "期刊参考："

#: articles/templates/abs/abs.html:236
msgid "Digital Object Identifier"
msgstr "数字对象标识符"

#: articles/templates/abs/abs.html:236
msgid "Related DOI"
msgstr "相关 DOI"

#: articles/templates/abs/abs.html:249
msgid "DOI(s) linking to related resources"
msgstr "链接到相关资源的 DOI"

# Start of Selection
#: articles/templates/abs/abs.html:261
msgid "Submission history"
msgstr "提交历史"

#: articles/templates/abs/abs.html:261
msgid "From:"
msgstr "来自："

#: articles/templates/abs/abs.html:261
msgid "view email"
msgstr "查看电子邮件"

#: articles/templates/abs/abs.html:272
msgid "withdrawn"
msgstr "已撤回"

#: articles/templates/abs/abs.html:314
msgid "Full-text links:"
msgstr "全文链接："

#: articles/templates/abs/abs.html:315
msgid "Access Paper:"
msgstr "获取论文："

#: articles/templates/abs/abs.html:319
#, python-format
msgid ""
"View a PDF of the paper titled %(abs_meta.title)s, by %(author_list.0)s and "
"%(author_list_length)s other authors"
msgstr ""
"查看作者为 %(author_list.0)s 和其他 %(author_list_length)s 人的标题为"
"《%(abs_meta.title)s》的论文 PDF"

#: articles/templates/abs/abs.html:321
#, python-format
msgid "View a PDF of the paper titled %(abs_meta.title)s, by %(author_list.0)s"
msgstr "查看作者为 %(author_list.0)s 的标题为《%(abs_meta.title)s》的论文 PDF"

#: articles/templates/abs/abs.html:323
#, python-format
msgid "View a PDF of the paper titled %(abs_meta.title)s"
msgstr "查看标题为《%(abs_meta.title)s》的 PDF"

#: articles/templates/abs/abs.html:328
msgid "Withdrawn"
msgstr "已撤回"

#: articles/templates/abs/abs.html:330
msgid "Unavailable"
msgstr "不可用"

#: articles/templates/abs/abs.html:334
#: articles/templates/articles/cn_pdf_preview.html:31
msgid "View Chinese PDF"
msgstr "查看中文 PDF"

#: articles/templates/abs/abs.html:337
msgid "View PDF"
msgstr "查看 PDF"

#: articles/templates/abs/abs.html:340
msgid "HTML (experimental)"
msgstr "HTML（实验性）"

#: articles/templates/abs/abs.html:343
msgid "TeX Source"
msgstr "TeX 源代码"

#: articles/templates/abs/abs.html:347
msgid "Other Formats"
msgstr "其他格式"

#: articles/templates/abs/abs.html:354
msgid "No license for this version due to withdrawn"
msgstr "由于已撤回，无此版本的许可"

#: articles/templates/abs/abs.html:356 articles/templates/abs/abs.html:361
msgid "Rights to this article"
msgstr "此文章的权利"

#: articles/templates/abs/abs.html:357
msgid "license icon"
msgstr "许可图标"

#: articles/templates/abs/abs.html:358 articles/templates/abs/abs.html:361
msgid "view license"
msgstr "查看许可"

#: articles/templates/abs/abs.html:369
msgid "Ancillary-file links"
msgstr "附属文件链接"

#: articles/templates/abs/abs.html:370
msgid "Ancillary files"
msgstr "附属文件"

#: articles/templates/abs/abs.html:370
msgid "details"
msgstr "详细信息"

#: articles/templates/abs/abs.html:379
msgid "Show entire file list."
msgstr "显示完整的文件列表。"

#: articles/templates/abs/abs.html:379
msgid "You must enabled JavaScript to view entire file list."
msgstr "您必须启用 JavaScript 才能查看完整的文件列表。"

#: articles/templates/abs/abs.html:387
msgid "Current browse context"
msgstr "当前浏览上下文"

#: articles/templates/abs/abs.html:393
msgid "previous in"
msgstr "上一篇在"

#: articles/templates/abs/abs.html:393
msgid "accesskey p"
msgstr "访问键 p"

#: articles/templates/abs/abs.html:393
msgid "prev"
msgstr "上一篇"

#: articles/templates/abs/abs.html:397
msgid "previous article"
msgstr "上一篇文章"

#: articles/templates/abs/abs.html:404
msgid "next in"
msgstr "下一篇在"

#: articles/templates/abs/abs.html:404
msgid "accesskey n"
msgstr "访问键 n"

#: articles/templates/abs/abs.html:404
msgid "next"
msgstr "下一篇"

#: articles/templates/abs/abs.html:407
msgid "next article"
msgstr "下一篇文章"

#: articles/templates/abs/abs.html:415
#: articles/templates/archive/single_archive.html:23
#: articles/templates/archive/single_archive.html:105
#: articles/templates/articles/home.html:78
#: articles/templates/list/recent.html:16
msgid "new"
msgstr "新的"

#: articles/templates/abs/abs.html:417
#: articles/templates/archive/single_archive.html:27
#: articles/templates/archive/single_archive.html:106
#: articles/templates/articles/home.html:79 articles/templates/list/new.html:17
msgid "recent"
msgstr "最近的"

#: articles/templates/abs/abs.html:427
msgid "Change to browse by"
msgstr "切换浏览方式为"

#: articles/templates/abs/abs.html:447
msgid "References &amp; Citations"
msgstr "参考文献与引用"

#: articles/templates/abs/abs.html:457
msgid "Google Scholar"
msgstr "谷歌学术搜索"

#: articles/templates/abs/abs.html:459
msgid "Semantic Scholar"
msgstr "语义学者"

#: articles/templates/abs/abs.html:468
msgid "blog link"
msgstr "博客链接"

#: articles/templates/abs/abs.html:468
msgid "what is this?"
msgstr "这是什么？"

#: articles/templates/abs/abs.html:476
msgid "CS Bibliography"
msgstr "计算机科学参考书目"

#: articles/templates/abs/abs.html:478
msgid "listing on DBLP"
msgstr "DBLP 上的列表"

#: articles/templates/abs/abs.html:478
msgid "listing"
msgstr "列表"

#: articles/templates/abs/abs.html:478
msgid "DBLP bibtex record"
msgstr "DBLP bibteX 记录"

#: articles/templates/abs/abs.html:478
msgid "bibtex"
msgstr "bibteX"

#: articles/templates/abs/abs.html:484
msgid "DBLP author search"
msgstr "DBLP 作者搜索"

#: articles/templates/abs/abs.html:504
msgid "Which authors of this paper are endorsers?"
msgstr "这篇论文的哪些作者是支持者？"

#: articles/templates/abs/abs.html:505
msgid "Disable MathJax"
msgstr "禁用 MathJax"

#: articles/templates/abs/abs.html:505
msgid "What is MathJax?"
msgstr "什么是 MathJax？"

#: articles/templates/abs/bookmarking.html:4
msgid "Bookmark"
msgstr "收藏"

#: articles/templates/abs/bookmarking.html:6
msgid "Bookmark on BibSonomy"
msgstr "在 BibSonomy 上收藏"

#: articles/templates/abs/bookmarking.html:11
msgid "Bookmark on Reddit"
msgstr "在 Reddit 上收藏"

#: articles/templates/abs/cite.html:6
msgid "export BibTeX citation"
msgstr "导出 BibTeX 引用"

#: articles/templates/abs/cite.html:7
msgid "Loading..."
msgstr "加载中..."

#: articles/templates/abs/cite.html:13
msgid "BibTeX formatted citation"
msgstr "BibTeX 格式的引用"

#: articles/templates/abs/cite.html:17
msgid "loading the citation"
msgstr "加载引用"

#: articles/templates/abs/cite.html:17
msgid "loading..."
msgstr "加载中..."

#: articles/templates/abs/cite.html:20
msgid "Data provided by:"
msgstr "数据由提供："

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:18
msgid "Bibliographic Tools"
msgstr "文献工具"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:20
msgid "Bibliographic and Citation Tools"
msgstr "文献和引用工具"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:29
msgid "Bibliographic Explorer Toggle"
msgstr "文献资源探索切换"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:33
msgid "Bibliographic Explorer"
msgstr "文献资源探索"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:33
msgid "What is the Explorer?"
msgstr "什么是资源探索？"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:47
msgid "Connected Papers Toggle"
msgstr "连接的论文切换"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:51
msgid "Connected Papers"
msgstr "连接的论文"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:51
msgid "What is Connected Papers?"
msgstr "什么是连接的论文？"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:65
msgid "Litmaps Toggle"
msgstr "Litmaps 切换"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:69
msgid "Litmaps"
msgstr "Litmaps"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:69
msgid "What is Litmaps?"
msgstr "什么是 Litmaps？"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:83
msgid "scite.ai Toggle"
msgstr "scite.ai 切换"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:87
msgid "scite Smart Citations"
msgstr "scite 智能引用"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:87
msgid "What are Smart Citations?"
msgstr "什么是智能引用？"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:99
msgid "Code, Data, Media"
msgstr "代码，数据，媒体"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:101
msgid "Code, Data and Media Associated with this Article"
msgstr "与本文相关的代码，数据和媒体"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:111
msgid "alphaXiv Toggle"
msgstr "alphaXiv 切换"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:115
msgid "alphaXiv"
msgstr "alphaXiv"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:115
msgid "What is alphaXiv?"
msgstr "什么是 alphaXiv？"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:127
#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:191
msgid "Links to Code Toggle"
msgstr "代码链接切换"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:131
msgid "CatalyzeX Code Finder for Papers"
msgstr "CatalyzeX 代码查找器"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:131
msgid "What is CatalyzeX?"
msgstr "什么是 CatalyzeX？"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:143
msgid "DagsHub Toggle"
msgstr "DagsHub 切换"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:147
msgid "DagsHub"
msgstr "DagsHub"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:147
msgid "What is DagsHub?"
msgstr "什么是 DagsHub？"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:159
msgid "GotitPub Toggle"
msgstr "GotitPub 切换"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:163
msgid "Gotit.pub"
msgstr "Gotit.pub"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:163
msgid "What is GotitPub?"
msgstr "什么是 GotitPub？"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:175
msgid "Huggingface Toggle"
msgstr "Huggingface 切换"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:179
msgid "Hugging Face"
msgstr "Hugging Face"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:179
msgid "What is Huggingface?"
msgstr "什么是 Huggingface？"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:195
msgid "Papers with Code"
msgstr "带有代码的论文"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:195
msgid "What is Papers with Code?"
msgstr "什么是带有代码的论文？"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:208
msgid "ScienceCast Toggle"
msgstr "ScienceCast 切换"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:212
msgid "ScienceCast"
msgstr "ScienceCast"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:212
msgid "What is ScienceCast?"
msgstr "什么是 ScienceCast？"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:229
#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:231
msgid "Demos"
msgstr "演示"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:241
msgid "Replicate Toggle"
msgstr "复制切换"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:245
msgid "Replicate"
msgstr "复制"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:245
msgid "What is Replicate?"
msgstr "什么是复制？"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:256
#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:271
msgid "Spaces Toggle"
msgstr "Spaces 切换"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:260
msgid "Hugging Face Spaces"
msgstr "Hugging Face Spaces"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:260
msgid "What is Spaces?"
msgstr "什么是 Spaces？"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:275
msgid "TXYZ.AI"
msgstr "TXYZ.AI"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:275
msgid "What is TXYZ.AI?"
msgstr "什么是 TXYZ.AI？"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:284
msgid "Related Papers"
msgstr "相关论文"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:286
msgid "Recommenders and Search Tools"
msgstr "推荐器和搜索工具"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:295
msgid "Link to Influence Flower"
msgstr "链接到影响之花"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:299
msgid "Influence Flower"
msgstr "影响之花"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:299
msgid "What are Influence Flowers?"
msgstr "什么是影响之花？"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:307
msgid "Core recommender toggle"
msgstr "核心推荐器切换"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:311
msgid "CORE Recommender"
msgstr "核心推荐器"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:311
msgid "What is CORE?"
msgstr "什么是核心？"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:324
msgid "IArxiv recommender toggle"
msgstr "IArxiv 推荐器切换"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:328
msgid "IArxiv Recommender"
msgstr "IArxiv 推荐器"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:329
msgid "What is IArxiv?"
msgstr "什么是 IArxiv？"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:338
msgid "Venue"
msgstr "地点"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:339
msgid "Institution"
msgstr "机构"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:340
msgid "Topic"
msgstr "主题"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:355
msgid "About arXivLabs"
msgstr "关于 arXivLabs"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:360
msgid "arXivLabs: experimental projects with community collaborators"
msgstr "arXivLabs：与社区合作伙伴的实验项目"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:361
msgid ""
"arXivLabs is a framework that allows collaborators to develop and share new "
"arXiv features directly on our website."
msgstr ""
"arXivLabs 是一个框架，允许合作伙伴直接在我们的网站上开发和分享新的 arXiv 特"
"性。"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:362
msgid ""
"Both individuals and organizations that work with arXivLabs have embraced "
"and accepted our values of openness, community, excellence, and user data "
"privacy. arXiv is committed to these values and only works with partners "
"that adhere to them."
msgstr ""
"与 arXivLabs 合作的个人和组织都接受了我们的价值观，即开放、社区、卓越和用户数"
"据隐私。arXiv 承诺这些价值观，并且只与遵守这些价值观的合作伙伴合作。"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:363
msgid "Have an idea for a project that will add value for arXiv's community?"
msgstr "有一个为 arXiv 社区增加价值的项目想法吗？"

#: articles/templates/abs/labs_tabs.html:363
msgid "Learn more about arXivLabs"
msgstr "了解更多关于 arXivLabs 的信息"

#: articles/templates/admin/articles/abstract_cn_widget.html:5
#: articles/templates/admin/articles/title_cn_widget.html:5
msgid "View math"
msgstr "查看数学"

#: articles/templates/archive/archive_list_all.html:5
#: articles/templates/archive/archive_list_all.html:8
msgid "Archives"
msgstr "存档"

#: articles/templates/archive/archive_list_all.html:11
msgid "No archive"
msgstr "没有存档"

#: articles/templates/archive/archive_list_all.html:11
msgid "available archives are:"
msgstr "可用的存档是："

#: articles/templates/archive/archive_list_all.html:14
msgid "Choose one of the following archives"
msgstr "选择以下存档之一"

#: articles/templates/archive/archive_list_all.html:22
msgid ""
"or from one of the following archives which no longer accept submissions"
msgstr "或者从以下不再接受提交的存档之一"

#: articles/templates/archive/archive_list_all.html:23
msgid "these have been subsumed into the archives listed above"
msgstr "这些已经被合并到上面列出的存档中"

#: articles/templates/archive/archive_list_all.html:27
msgid "subsumed into"
msgstr "合并到"

#: articles/templates/archive/single_archive.html:8
#, python-format
msgid "since %(archive_start_date)s"
msgstr "自 %(archive_start_date)s 以来"

#: articles/templates/archive/single_archive.html:11
msgid "The"
msgstr ""

#: articles/templates/archive/single_archive.html:11
msgid "archive has been subsumed into"
msgstr "归档已合并到"

#: articles/templates/archive/single_archive.html:13
msgid "is part of the"
msgstr "是...的一部分"

#: articles/templates/archive/single_archive.html:13
#: articles/templates/archive/single_archive.html:90
msgid "archive"
msgstr "存档"

#: articles/templates/archive/single_archive.html:17
msgid "For a"
msgstr "对于一个"

#: articles/templates/archive/single_archive.html:17
msgid "specific paper"
msgstr "特定的论文"

#: articles/templates/archive/single_archive.html:17
msgid "enter the identifier into the top right search box"
msgstr "将标识符输入到右上角的搜索框中"

#: articles/templates/archive/single_archive.html:20
msgid "Browse:"
msgstr "浏览："

#: articles/templates/archive/single_archive.html:24
msgid "most recent mailing, with abstracts"
msgstr "最近的邮件，带摘要"

#: articles/templates/archive/single_archive.html:28
msgid "last 5 mailings"
msgstr "最近 5 次邮件"

#: articles/templates/archive/single_archive.html:31
msgid "current month's"
msgstr "本月的"

#: articles/templates/archive/single_archive.html:32
msgid "listings"
msgstr "列表"

#: articles/templates/archive/single_archive.html:34
msgid "specific year/month:"
msgstr "特定的年/月："

#: articles/templates/archive/single_archive.html:38
#: articles/templates/archive/single_archive.html:86
#: articles/templates/articles/catchup_form.html:110
msgid "Go"
msgstr "前往"

#: articles/templates/archive/single_archive.html:44
msgid "Catch-up:"
msgstr "追踪："

#: articles/templates/archive/single_archive.html:49
msgid "Categories:"
msgstr "类别："

#: articles/templates/archive/single_archive.html:51
msgid "All"
msgstr "全部"

#: articles/templates/archive/single_archive.html:61
msgid "Changes since:"
msgstr "自...以来的变化："

#: articles/templates/archive/single_archive.html:79
msgid ", view results"
msgstr "，查看结果"

#: articles/templates/archive/single_archive.html:81
msgid "without"
msgstr "无"

#: articles/templates/archive/single_archive.html:82
msgid "with"
msgstr "有"

#: articles/templates/archive/single_archive.html:84
msgid "abstracts"
msgstr "摘要"

#: articles/templates/archive/single_archive.html:90
#: articles/templates/articles/base.html:76
#: articles/templates/articles/base.html:101
#: articles/templates/articles/home.html:30
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: articles/templates/archive/single_archive.html:90
msgid "within the"
msgstr "在...内"

#: articles/templates/archive/single_archive.html:92
#: articles/templates/articles/year.html:28
msgid "Article statistics by year:"
msgstr "按年的文章统计："

#: articles/templates/archive/single_archive.html:101
msgid "Categories within"
msgstr "在...内的类别"

#: articles/templates/archive/single_archive.html:107
msgid "current month"
msgstr "本月"

#: articles/templates/articles/base.html:32
msgid "This website is in trial operation, support us!"
msgstr "此网站处于试运行阶段，支持我们！"

# Start of Selection
#: articles/templates/articles/base.html:38
msgid "We gratefully acknowledge support from all contributors."
msgstr "我们衷心感谢所有贡献者的支持。"

#: articles/templates/articles/base.html:38
msgid "Contribute"
msgstr "贡献"

#: articles/templates/articles/base.html:39
#: articles/templates/articles/donate.html:10
msgid "Donate"
msgstr "赞助"

#: articles/templates/articles/base.html:77
#: articles/templates/articles/base.html:129
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: articles/templates/articles/base.html:77
msgid "Advanced Search"
msgstr "高级搜索"

#: articles/templates/articles/base.html:82
msgid "All fields"
msgstr "所有字段"

#: articles/templates/articles/base.html:86
msgid "Comments"
msgstr "评论"

#: articles/templates/articles/base.html:87
msgid "Journal reference"
msgstr "期刊参考"

#: articles/templates/articles/base.html:88
msgid "ACM classification"
msgstr "ACM 分类"

#: articles/templates/articles/base.html:89
msgid "MSC classification"
msgstr "MSC 分类"

#: articles/templates/articles/base.html:90
msgid "Report number"
msgstr "报告编号"

#: articles/templates/articles/base.html:91
msgid "arXiv identifier"
msgstr "arXiv 编号"

#: articles/templates/articles/base.html:94
msgid "arXiv author ID"
msgstr "arXiv 作者 ID"

#: articles/templates/articles/base.html:95
msgid "Help pages"
msgstr "帮助页面"

#: articles/templates/articles/base.html:96
msgid "Full text"
msgstr "全文"

#: articles/templates/articles/base.html:128
msgid "About"
msgstr "关于"

#: articles/templates/articles/base.html:136
msgid "Contact"
msgstr "联系"

#: articles/templates/articles/base.html:139
msgid "subscribe to arXiv mailings"
msgstr "订阅 arXiv 邮件列表"

#: articles/templates/articles/base.html:139
msgid "Click here to subscribe"
msgstr "点击这里订阅"

#: articles/templates/articles/base.html:140
msgid "Subscribe"
msgstr "订阅"

#: articles/templates/articles/base.html:152
msgid "Copyright"
msgstr "版权"

#: articles/templates/articles/base.html:153
msgid "Privacy Policy"
msgstr "隐私政策"

#: articles/templates/articles/base.html:158
msgid "Web Accessibility Assistance"
msgstr "网络无障碍帮助"

#: articles/templates/articles/base.html:161
msgid "arXiv Operational Status"
msgstr "arXiv 运营状态"

#: articles/templates/articles/base.html:162
msgid "Get status notifications via"
msgstr "通过...获取状态通知"

#: articles/templates/articles/catchup.html:17
#: articles/templates/articles/catchup_form.html:6
#: articles/templates/articles/catchup_form.html:12
#: articles/templates/articles/home.html:32
msgid "Catchup"
msgstr "追踪"

#: articles/templates/articles/catchup.html:24
#, python-format
msgid "Catchup results for %(subject_full_name)s on %(date_adbY)s"
msgstr "%(subject_full_name)s 在 %(date_adbY)s 的追踪结果"

#: articles/templates/articles/catchup.html:39
#: articles/templates/articles/catchup.html:210
msgid "Continue to the next day"
msgstr "继续到下一天"

#: articles/templates/articles/catchup.html:43
#: articles/templates/articles/catchup.html:193
#, python-format
msgid "Total of %(count)s entries for %(date_adbY)s"
msgstr "%(date_adbY)s 的总共 %(count)s 条目"

#: articles/templates/articles/catchup.html:45
#: articles/templates/articles/catchup.html:195
msgid "View page:"
msgstr "查看页面："

#: articles/templates/articles/catchup.html:70
#: articles/templates/list/month.html:12 articles/templates/list/new.html:31
#: articles/templates/list/recent.html:28 articles/templates/list/year.html:12
msgid "No updates for this time period."
msgstr "此时间段没有更新。"

#: articles/templates/articles/catchup.html:81
#: articles/templates/list/all.html:30 articles/templates/list/month.html:23
#: articles/templates/list/new.html:42 articles/templates/list/recent.html:39
#: articles/templates/list/year.html:23
msgid "cross-list from"
msgstr "交叉列表自"

# Start of Selection
#: articles/templates/articles/catchup.html:84
#: articles/templates/list/all.html:33 articles/templates/list/month.html:26
#: articles/templates/list/new.html:45 articles/templates/list/recent.html:42
#: articles/templates/list/year.html:26
msgid "replaced"
msgstr "替换"

#: articles/templates/articles/catchup.html:87
#: articles/templates/list/all.html:36 articles/templates/list/month.html:29
#: articles/templates/list/new.html:48 articles/templates/list/recent.html:45
#: articles/templates/list/year.html:29
msgid "Download Chinese PDF"
msgstr "下载中文 PDF"

#: articles/templates/articles/catchup.html:87
#: articles/templates/list/all.html:36 articles/templates/list/month.html:29
#: articles/templates/list/new.html:48 articles/templates/list/recent.html:45
#: articles/templates/list/year.html:29
msgid "cn-pdf"
msgstr "中文pdf"

#: articles/templates/articles/catchup.html:88
#: articles/templates/articles/format.html:23
#: articles/templates/list/all.html:37 articles/templates/list/month.html:30
#: articles/templates/list/new.html:49 articles/templates/list/recent.html:46
#: articles/templates/list/year.html:30
msgid "Download PDF"
msgstr "下载 PDF"

#: articles/templates/articles/catchup.html:88
#: articles/templates/list/month.html:30 articles/templates/list/new.html:49
#: articles/templates/list/recent.html:46 articles/templates/list/year.html:30
msgid "View HTML"
msgstr "查看 HTML"

#: articles/templates/articles/catchup.html:88
#: articles/templates/list/month.html:30 articles/templates/list/new.html:49
#: articles/templates/list/recent.html:46 articles/templates/list/year.html:30
msgid "Other formats"
msgstr "其他格式："

#: articles/templates/articles/catchup.html:88
#: articles/templates/list/month.html:30 articles/templates/list/new.html:49
#: articles/templates/list/recent.html:46 articles/templates/list/year.html:30
msgid "other"
msgstr "其他"

#: articles/templates/articles/catchup.html:124
#: articles/templates/list/all.html:73 articles/templates/list/month.html:66
#: articles/templates/list/new.html:85 articles/templates/list/recent.html:82
#: articles/templates/list/year.html:66
msgid "Journal-ref:"
msgstr "期刊参考："

#: articles/templates/articles/catchup.html:176
#, python-format
msgid "No further updates for %(date_adbY)s"
msgstr "没有 %(date_adbY)s 的更多更新"

#: articles/templates/articles/catchup.html:179
msgid "Go to page 1"
msgstr "转到第 1 页"

#: articles/templates/articles/catchup.html:183
#, python-format
msgid ""
"No updates for %(date_adbY)s. There was either no announcement for this day, "
"or no updates within the requested subject."
msgstr ""
"%(date_adbY)s 没有更新。这一天要么没有公告，要么没有在请求的主题内的更新。"

#: articles/templates/articles/catchup_form.html:17
msgid "Catchup on:"
msgstr "追踪："

#: articles/templates/articles/catchup_form.html:21
msgid "Subject:"
msgstr "主题："

#: articles/templates/articles/catchup_form.html:24
msgid "Group:"
msgstr "组："

#: articles/templates/articles/catchup_form.html:26
msgid "Select a group"
msgstr "选择一个组"

#: articles/templates/articles/catchup_form.html:36
msgid "Archive:"
msgstr "存档："

#: articles/templates/articles/catchup_form.html:39
#: articles/templates/articles/catchup_form.html:46
msgid "Select an archive"
msgstr "选择一个存档"

#: articles/templates/articles/catchup_form.html:57
msgid "Category:"
msgstr "类别："

#: articles/templates/articles/catchup_form.html:60
msgid "Select a category"
msgstr "选择一个类别"

#: articles/templates/articles/catchup_form.html:68
msgid "(Optional) Select a category"
msgstr "(可选) 选择一个类别"

#: articles/templates/articles/catchup_form.html:82
msgid "Changes Since:"
msgstr "自...以来的变化："

#: articles/templates/articles/catchup_form.html:105
msgid "Include abstracts: "
msgstr "包括摘要："

#: articles/templates/articles/cn_pdf_preview.html:5
msgid "Chinese PDF Preview"
msgstr "查看中文 PDF"

#: articles/templates/articles/cn_pdf_preview.html:11
msgid "Chinese PDF is available!"
msgstr "有中文全文 PDF。"

#: articles/templates/articles/cn_pdf_preview.html:12
msgid "Paper ID:"
msgstr "文章 ID："

#: articles/templates/articles/cn_pdf_preview.html:18
#, python-format
msgid ""
"The website is currently in the trial operation stage, and <a href="
"\"%(list_all_url)s\">all full-text PDFs in Chinese</a> are available free of "
"charge."
msgstr ""
"当前网站处在试运行阶段，<a href=\"%(list_all_url)s\">所有中文全文 PDF</a> 皆"
"可免费获取。"

#: articles/templates/articles/cn_pdf_preview.html:21
#: articles/templates/list/all.html:11
msgid ""
"<strong>Note</strong>: All Chinese full-text PDFs on this website are "
"translated by AI. Please forgive me if there are any translation issues. "
"Please <a href=\"https://github.com/cenXiv/cenxiv/issues\" target=\"_blank\" "
"rel=\"noopener noreferrer\">go here<a> to report issues and make suggestions "
"for improvements."
msgstr ""
"<strong>注意</strong>：本网站的所有中文全文 PDF 皆由 AI 翻译完成，若有翻译问题，敬请谅解。报告问题和改进建议请移步<a href=\"https://github.com/cenXiv/cenxiv/issues\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">这里<a>。"

#: articles/templates/articles/cn_pdf_preview.html:23
msgid ""
"If our translations are helpful to you, please consider supporting our work. "
"You can use WeChat to scan the QR code below to sponsor or"
msgstr ""
"如果我们的翻译对您有帮助，请考虑支持我们的工作。您可以使用微信扫描下方的二维"
"码进行赞助或者"

#: articles/templates/articles/cn_pdf_preview.html:23
#: articles/templates/articles/no_cn_pdf.html:15
msgid "help us do better."
msgstr "帮助我们做的更好。"

#: articles/templates/articles/cn_pdf_preview.html:24
#: articles/templates/articles/no_cn_pdf.html:16
msgid "Support Code"
msgstr "赞赏码"

#: articles/templates/articles/cn_pdf_preview.html:25
msgid ""
"Your support helps us continue providing high-quality Chinese translations "
"of arXiv papers."
msgstr "您的支持帮助我们继续提供高质量的 arXiv 论文中文翻译。"

#: articles/templates/articles/cn_pdf_preview.html:35
#: articles/templates/articles/no_cn_pdf.html:25
msgid "Back to Abstract"
msgstr "返回摘要页"

#: articles/templates/articles/donate.html:5
msgid "Donate and Support"
msgstr "赞助与支持"

#: articles/templates/articles/donate.html:8
msgid ""
"Please use WeChat to scan the QR code below for donation. Thank you for your "
"support!"
msgstr "请用微信扫描下方的二维码进行赞赏，感谢您的支持！"

#: articles/templates/articles/format.html:4
#, python-format
msgid "Format selector for %(arxiv_idv)s"
msgstr "%(arxiv_idv)s 的格式选择器"

#: articles/templates/articles/format.html:9
msgid "format"
msgstr "格式"

#: articles/templates/articles/format.html:14
msgid "Format selector for"
msgstr "格式选择器为"

#: articles/templates/articles/format.html:22
#: articles/templates/articles/format.html:52
msgid "Now includes fonts, see our"
msgstr "现在包括字体，查看我们的"

#: articles/templates/articles/format.html:22
msgid "PDF help"
msgstr "PDF 帮助"

#: articles/templates/articles/format.html:30
msgid "PostScript using Bitmapped Fonts"
msgstr "使用位图字体的 PostScript"

#: articles/templates/articles/format.html:32
msgid "Select resolution:"
msgstr "选择分辨率："

#: articles/templates/articles/format.html:35
msgid "Use"
msgstr "使用"

#: articles/templates/articles/format.html:41
msgid "dpi Bitmapped Fonts:"
msgstr "dpi 位图字体："

#: articles/templates/articles/format.html:42
#: articles/templates/articles/format.html:55
#: articles/templates/articles/format.html:66
msgid "Download PostScript"
msgstr "下载 PostScript"

#: articles/templates/articles/format.html:45
msgid ""
"Note: a resolution other than the default 600dpi will occasionally require "
"new fonts to be created. This can take a while"
msgstr ""
"注意：除了默认的 600dpi 分辨率，偶尔需要创建新的字体。这可能需要一段时间"

#: articles/templates/articles/format.html:49
msgid "PostScript using Type I Fonts"
msgstr "使用 Type I 字体的 PostScript"

#: articles/templates/articles/format.html:52
msgid "Type I help"
msgstr "Type I 帮助"

#: articles/templates/articles/format.html:62
msgid "Author supplied PostScript"
msgstr "作者提供的 PostScript"

#: articles/templates/articles/format.html:65
msgid ""
"Delivered via an additional HTML page if there are multiple files, otherwise "
"as a"
msgstr "如果有多个文件，通过附加的 HTML 页面交付，否则作为一个"

#: articles/templates/articles/format.html:65
msgid "gzipped PostScript"
msgstr "压缩后的 PostScript"

#: articles/templates/articles/format.html:65
#: articles/templates/articles/format.html:76
#: articles/templates/articles/format.html:109
msgid "file"
msgstr "文件"

#: articles/templates/articles/format.html:76
#: articles/templates/articles/format.html:109
msgid "Delivered as a"
msgstr "作为一个"

#: articles/templates/articles/format.html:76
msgid "gzipped DVI"
msgstr "压缩后的 DVI"

#: articles/templates/articles/format.html:76
msgid "or as a"
msgstr "或者作为一个"

#: articles/templates/articles/format.html:76
#: articles/templates/articles/format.html:109
msgid "gzipped tar"
msgstr "压缩后的 tar"

#: articles/templates/articles/format.html:76
msgid "if there are figures to include"
msgstr "如果有图形需要包含"

#: articles/templates/articles/format.html:77
msgid "Download DVI"
msgstr "下载 DVI"

#: articles/templates/articles/format.html:87
msgid "Download HTML"
msgstr "下载 HTML"

#: articles/templates/articles/format.html:97
msgid "Download DOCX"
msgstr "下载 DOCX"

#: articles/templates/articles/format.html:98
msgid "Requires Word 2007 or earlier versions of Word with"
msgstr "需要 Word 2007 或更早版本的 Word，带有"

#: articles/templates/articles/format.html:99
msgid ""
"Microsoft Office Compatibility Pack for Word, Excel, and PowerPoint 2007 "
"File Formats"
msgstr ""
"Microsoft Office 适用性包，用于 Word、Excel 和 PowerPoint 2007 文件格式"

#: articles/templates/articles/format.html:100
msgid "to view/edit"
msgstr "以查看/编辑"

#: articles/templates/articles/format.html:109
msgid "if there are multiple files, otherwise as a"
msgstr "如果有多个文件，否则作为一个"

#: articles/templates/articles/format.html:109
msgid "or a"
msgstr "或者一个"

#: articles/templates/articles/format.html:109
msgid "gzipped TeX, DVI, PostScript or HTML"
msgstr "压缩后的 TeX、DVI、PostScript 或 HTML"

#: articles/templates/articles/format.html:109
msgid "depending on submission format"
msgstr "根据提交格式"

#: articles/templates/articles/format.html:110
msgid "Download source"
msgstr "下载源文件"

#: articles/templates/articles/format.html:117
msgid "Note:"
msgstr "注意："

#: articles/templates/articles/format.html:117
msgid "Many of the formats above are served gzipped"
msgstr "上述格式中的许多都是以压缩形式提供的"

#: articles/templates/articles/format.html:117
msgid ""
"Your browser may silently uncompress after downloading so the files you see "
"saved may appear uncompressed"
msgstr ""
"您的浏览器可能会在下载后默默解压缩，因此您看到的保存文件可能会显示为未压缩的"

#: articles/templates/articles/format.html:119
msgid "Please report any problems to"
msgstr "请将任何问题报告给"

#: articles/templates/articles/format.html:119
msgid "technical support"
msgstr "技术支持"

#: articles/templates/articles/format.html:119
msgid "and include the paper identifier"
msgstr "并包括论文标识符"

#: articles/templates/articles/home.html:5
msgid "cenXiv.org e-Print archive"
msgstr "cenXiv.org 电子印刷档案馆"

#: articles/templates/articles/home.html:12
msgid "Welcome to cenXiv"
msgstr "欢迎来到 cenXiv"

#: articles/templates/articles/home.html:13
msgid "A Chinese-English bilingual interface for "
msgstr "一个中英双语镜像 "

#: articles/templates/articles/home.html:17
msgid "Subject search and browse:"
msgstr "主题搜索和浏览："

#: articles/templates/articles/home.html:18
msgid "Search in"
msgstr "搜索于"

#: articles/templates/articles/home.html:31
msgid "Form Interface"
msgstr "表单界面"

#: articles/templates/articles/home.html:59
msgid "Click here to check all currently available Chinese PDFs"
msgstr "点击这里查看当前所有的中文 PDF"

#: articles/templates/articles/home.html:62 articles/templates/list/all.html:9
msgid "All available Chinese PDFs"
msgstr "所有的中文 PDF"

#: articles/templates/articles/home.html:76
msgid "Computing Research Repository"
msgstr "计算研究存储库"

#: articles/templates/articles/home.html:80
msgid "search"
msgstr "搜索"

#: articles/templates/articles/home.html:82
#: articles/templates/articles/home.html:84
#: articles/templates/articles/home.html:87
msgid "includes:"
msgstr "包括："

#: articles/templates/articles/home.html:85
#: articles/templates/articles/home.html:87
msgid "see"
msgstr "见"

#: articles/templates/articles/home.html:85
#: articles/templates/articles/home.html:87
msgid "detailed description"
msgstr "详细描述"

#: articles/templates/articles/home.html:103
msgid "About arXiv"
msgstr "关于 arXiv"

#: articles/templates/articles/home.html:105
msgid "General information"
msgstr "通用信息"

#: articles/templates/articles/home.html:106
msgid "How to Submit to arXiv"
msgstr "如何提交到 arXiv"

#: articles/templates/articles/home.html:107
msgid "Membership &amp; Giving"
msgstr "会员与捐赠"

#: articles/templates/articles/home.html:108
msgid "Who We Are"
msgstr "我们是谁"

#: articles/templates/articles/no_cn_pdf.html:5
msgid "No Chinese PDF"
msgstr "无中文 PDF"

#: articles/templates/articles/no_cn_pdf.html:8
#, python-format
msgid "Chinese full text PDF %(arxiv_idv)s.pdf is unavailable."
msgstr "暂无中文全文 PDF %(arxiv_idv)s.pdf。"

#: articles/templates/articles/no_cn_pdf.html:13
#, python-format
msgid ""
"The requested Chinese full text PDF %(arxiv_idv)s.pdf is currently "
"unavailable. You can either wait for some time and try accessing it again, "
"or you can access the <a href=\"%(pdf_url)s\">English full text PDF</a> "
"instead. <a href=\"%(list_all_url)s\">Click here to check all currently "
"available Chines PDFs.</a>"
msgstr ""
"暂无请求的中文全文 PDF %(arxiv_idv)s.pdf。您可以稍等一段时间再试，或者您可以"
"访问<a href=\"%(pdf_url)s\">英文全文 PDF</a>。 <a href=\"%(list_all_url)s\">"
"点击这里查看当前所有的中文 PDF。</a>"

#: articles/templates/articles/no_cn_pdf.html:15
msgid ""
"To make our translations more helpful to you, please consider supporting our "
"work. You can use WeChat to scan the QR code below to sponsor or"
msgstr ""
"为了让我们的翻译更好地帮助到您，请考虑支持我们的工作。您可以使用微信扫描下方"
"的二维码进行赞助或者"

#: articles/templates/articles/no_cn_pdf.html:17
msgid ""
"Your support helps us providing more high-quality Chinese translations of "
"arXiv papers."
msgstr "您的支持帮助我们提供更多高质量的 arXiv 论文中文翻译。"

#: articles/templates/articles/no_cn_pdf.html:21
msgid "View English PDF"
msgstr "查看英文 PDF"

#: articles/templates/articles/year.html:18
#, python-format
msgid "Article statistics for %(year)s"
msgstr "%(year)s 年的文章统计"

#: articles/templates/articles/year.html:19
msgid "Available monthly lists with counts of"
msgstr "每月列表的计数"

#: articles/templates/articles/year.html:19
#: articles/templates/articles/year.html:25 articles/templates/list/new.html:17
msgid "articles"
msgstr "文章"

#: articles/templates/articles/year.html:20
msgid "cross-listings to"
msgstr "交叉列表到"

#: articles/templates/articles/year.html:20
msgid "in"
msgstr "在"

#: articles/templates/articles/year.html:21
msgid "(each '|' represents 20 articles)"
msgstr "(每个'|'代表 20 篇文章)"

#: articles/templates/articles/year.html:25
msgid "totals:"
msgstr "总计："

#: articles/templates/articles/year.html:25
msgid "cross-lists"
msgstr "交叉列表"

#: articles/templates/articles/year.html:27
msgid "Other years:"
msgstr "其他年份："

#: articles/templates/list/all.html:19
msgid "No Chinese PDFs yet."
msgstr "尚无中文 PDF。"

#: articles/templates/list/base.html:34 articles/templates/list/base.html:76
msgid "Total of"
msgstr "总共"

#: articles/templates/list/base.html:34 articles/templates/list/base.html:76
msgid "entries"
msgstr "条目"

#: articles/templates/list/base.html:46 articles/templates/list/base.html:88
msgid "Showing up to"
msgstr "显示最多"

#: articles/templates/list/base.html:46 articles/templates/list/base.html:88
msgid "entries per page:"
msgstr "每页条目："

#: articles/templates/list/base.html:49 articles/templates/list/base.html:51
#: articles/templates/list/base.html:91 articles/templates/list/base.html:93
msgid "fewer"
msgstr "较少"

#: articles/templates/list/base.html:54 articles/templates/list/base.html:56
#: articles/templates/list/base.html:96 articles/templates/list/base.html:98
msgid "more"
msgstr "更多"

#: articles/templates/list/base.html:59 articles/templates/list/base.html:61
#: articles/templates/list/base.html:101 articles/templates/list/base.html:103
msgid "all"
msgstr "所有"

#: articles/templates/list/month.html:5 articles/templates/list/year.html:5
#, python-format
msgid "Authors and titles for %(pubmonth)s"
msgstr "%(pubmonth)s 的作者和标题"

#: articles/templates/list/new.html:17
msgid "See"
msgstr "查看"

#: articles/templates/list/new.html:18
#, python-format
msgid "Showing new listings for %(announced)s"
msgstr "显示 %(announced)s 新的列表"

#: articles/templates/list/new.html:134
msgid "No updates today."
msgstr "今天没有更新。"

#: articles/templates/list/recent.html:5
msgid "Authors and titles for recent submissions"
msgstr "最近提交的作者和标题"

#: articles/templates/list/recent.html:16
msgid "See today's"
msgstr "查看今天的"

#: articles/templates/list/recent.html:16
msgid "changes"
msgstr "变化"

#~ msgid "by"
#~ msgstr "作者"

#~ msgid "and"
#~ msgstr "和"

#~ msgid "other authors"
#~ msgstr "其他作者"

#~ msgid "since"
#~ msgstr "自"

#~ msgid "Catchup results for"
#~ msgstr "追踪结果为"

#~ msgid "on"
#~ msgstr "在"

#~ msgid "entries for"
#~ msgstr "条目为"

#~ msgid "No updates for"
#~ msgstr "没有更新为"

#~ msgid "Chinese PDF is coming soon..."
#~ msgstr "中文 PDF 即将到来..."

#~ msgid "TXYZ.AI Toggle"
#~ msgstr "TXYZ.AI 切换"
